---
title: >-
    شمارهٔ ۳۳۰
---
# شمارهٔ ۳۳۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز عاشق، صبر، تسکین از دل دیوانه می‌خواهد</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌دانم چه‌ها آن آشنا بیگانه می‌خواهد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به استعداد دانش کی توان از خود سفر کردن</p></div>
<div class="m2"><p>که قطع این بیابان همت مردانه می‌خواهد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>روم از خویش و سیر بوستان سازم که گل امشب</p></div>
<div class="m2"><p>ز بلبل ناله از من گریهٔ مستانه می‌خواهد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>همان کج‌خلقی اهل جهان را دوست می‌دارم</p></div>
<div class="m2"><p>که سنگ‌اندازی طفلان دل دیوانه می‌خواهد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ندانم تخم امید که خواهد سبز شد آخر</p></div>
<div class="m2"><p>که من یک دانه، زاهد سبحهٔ صد دانه می‌خواهد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>برو ناصح به بزم اهل دنیا گرم کن مجلس</p></div>
<div class="m2"><p>که گوش طالب خواب گران افسانه می‌خواهد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>برای ریختن خون دل دیوانه را هردم</p></div>
<div class="m2"><p>سعیدا گه سبو گه جام گه پیمانه می‌خواهد</p></div></div>